# Flex

## Quellen

* Einstellungen in GIT: https://padlet.com/stbaeumer/Programmierumgebung
* Musterlösung: https://bitbucket.org/stbaeumer/velo2000-loesung/
* Erklärvideo: https://bk-borken.lms.schulon.org/mod/url/view.php?id=6359



## Die Gestaltungsmöglichkeiten von flex in CSS

In HTML kann man eine unsortierte Liste mit dem ul-Tag erstellen. 
Jedes Element der Liste wird mit li dargestellt.

In einer unsortierten Liste ```<ul> ... </ul>``` werden Listenpunkte wie folgt definiert: ```<li> ... </li>``` 

```html
<!--Unsortierte Liste-->
<ul>
<li>Listenpunkt 1</li>
<li>Listenpunkt 2</li>
</ul>
```



Das passiert ... und bewirkt

```CSS
ul{
    /* 
        Entferne die Aufzählungspunkte:
    */    
    list-style-type: none; 

    /* 
        Margin erstellt eine Umrandung außen um das ```<ul>```-Element. 
        Eine vordefinierte Umrandung soll verschwinden.
    */    
    margin: 0;

    /*
        Padding erstellt eine Raum innerhalb eines ```<ul>```-Elements
    */
    padding: 0;

    /*
        Border erstellt einen sichtbaren Rahmen um das ```<ul>```-Element. 
        Hier ist der Rahmen gestrichelt, Dicke: 1 Pixel, Farbe: rot
    */    
    border:1px dotted red;

    /* 
        Alle Elemente im <ul>-Container sollen sich flexibel nebeneinander anordnen. 
        Von links nach rechts. 
        Alternativ zu flex geht auch "block" oder "inline-block" uvm.
    */
    display:flex;

    /* 
        Mit flex-direction wird die Richtung von 
        links->rechts (Standard row) zu  oben->unten ("column") verändert. 
        "row-reverse" bzw. "column-reverse" kehrt die Richtung um.
    */
    flex-direction: row;    

    /*
        Wrapping bewirkt einen Zeilenumbruch der Elemente. 
        Es wird  umgebrochen wird, 
        sobald das Browserfenster zu schmal eingestellt wird.
        "no-wrap" ist der Standardwert. 
        "wrap-reverse" (Umbruch nach oben) und "wrap" sind möglich.
    */
    flex-wrap: wrap-reverse;
    
    /*
        Elemente ausrichten. Standard linksbündig: flex-start. 
        Rechtsbündig: "flex-end"; 
        Horizontal zentriert: "center"
        Gleichmäßige Räume dazwischen, so dass die ganze Breite 
        genutzt wird: space-between
        Gleichmäßige Räume dazwischen und halben Abstand ganz links und 
        ganz rechts: space-around
        Gleichmäßige Räume dazwischen und selben Abstand links und 
        rechts zum Seitenrand: space-evenly
    */    
    justify-content: center;

    /* 
        Die Elemente bekommen eine Höhe von 200 Pixeln.
    */    
    height: 200px;

    /* 
        vertikale Zentrierung: center; Standrad: strech; Oben: flex-start; unten: flex-end
    */
    align-items: center;

}
```

```CSS
li{
    /*
        Sichtbarer Rahmen der Dicke 1 Pixel; durchgehend; schwarz 
    */
    
    border: 1px solid black;
    
    /* 
        Äußerer Rahmen der Dicke 0,5 em um die einzelnen Listenpunkte. 
        0,5 em = halbe Schriftgröße. 
    */

    margin:0.5em;

    /* 
        Innerer Abstand der Schrift zum Rahmen: halbe Schriftgröße, also wieder 0,5 em
    */

    padding:0.5em;
}
```
    
```CSS
    /* 
        Formatierung für Elemente der Klasse (.) namens "flex1"
    */
.flex1{
    order:1;
}
.flex2{
    border:3px dotted blue;
    
    /*
        25% Breite für jedes Element der Klasse flex2. 
        Spätestens bei mehr als 4 Elementen der der Klasse flex2 wird flexibel gestaucht.         
    */
    flex-basis:25%
}
```

Würde jetzt nur ein Element der Liste die Klasse "flex1" bekommen, ...

```HTML
<ul>
    <li class="flex1">Listenpunkt 1</li>
    <li>Listenpunkt 2</li>
    <li>Listenpunkt 3</li>
</ul>
```
... dann würden die Elemnte in der Reihenfolge 2,3,1 erscheinen. ```Order:1``` sortiert das Elemnent nach ganz rechts. Das macht keinen Sinn. Alle Elemente müssen dieselbe Reihenfolge bekommen, also müssen alle Listenpunkte die Klasse zugewiesen bekommen.


